[繼續犯法喇]旅議會：9月首兩周內地團跌九成

本港目前的社會形勢，嚴重打擊旅遊業。旅遊業議會主席黃進達表示，9月首兩周的內地訪港旅行團大跌近90%，短途訪港團亦減少50%，情況嚴峻，預計影響將持續至十一黃金周，全年訪港旅客數量勢下滑。

旅行社放無薪假節流

黃進達指出，本地局勢緊張、經濟增長放緩及機場遇到示威等因素，不但影響訪港旅客，亦削弱港人外遊意欲。9月首兩周，內地訪港團急挫近90%，短途市場包括日本、南韓及東南亞國家的訪港旅行團亦大減50%，即使十一黃金周是內地旅遊旺季，內地旅客亦傾向到較遠、日數較長的地區旅遊，未必選擇香港。

此外，黃進達留意到本港酒店房價備受壓力，位處示威遊行地區的酒店影響最大，部分港島區酒店每晚房價跌至3位數，而機構來港舉辦大型活動的意欲也下降，導致商務旅客減少。他說，部分旅行社開始節流，包括讓員工放無薪假，若示威衝突持續，不排除有更多節流措施。黃進達呼籲業界盡量保留員工，寫字樓及地舖業主彈性處理旅行社租金，協助渡過難關。

冀政府津貼鼓勵進修

對於財政司司長陳茂波早前公布派糖措施，例如減免旅館及旅行代理商牌照費等，黃進達認為，有關措施只具短期鼓勵作用，長期而言，政府應盡快平息社會事件，或效法2003年沙士時期，為旅遊從業員提供培訓津貼，讓放無薪假的員工趁機進修。

香港旅遊促進會總幹事崔定邦稱， 受反修例事件影響，近兩個月內地訪港旅行團由以往每日平均200至300團，減至只得8至10團，幾乎所有香港導遊已停工，部分接待旅行團的酒店近月入住率按年下滑三至四成，有酒店推出多項優惠吸引旅客和本地客消費。

成功鳥

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海